\chapter{Anforderungsdefinition} % (fold)
\label{sec:Anforderungen}
\vspace{-3cm}
\begin{flushleft}
In diesem Kapitel wird erläutert welche Ansprüche von der Universität Greifswald an die Software gestellt werden.
Dazu werden die funktionalen in Form von ``User Stories'' beschrieben und die nichtfunktionalen Anforderungen werden durch ISO/IEC 9126 (siehe \cite{ISO9126} und \cite{ISO}) beschrieben.
% Dazu werden die funktionalen Anforderungen durch ``Use cases'' beschrieben und 
% die nichtfunktionalen Anforderungen werden durch \gls{ISOSQ} beschrieben.


\section{Funktionale Anforderungen} % (fold)
\label{sec:Funktionale Anforderungen}

\input{UseCases}

%TODO was einfügen
% section Funktionale Anforderungen (end)
 \newpage
\section{Nichtfunktionale Anforderungen} % (fold)
\label{sec:Nichtfunktionale Anforderungen}

\subsection{Funktionalität} % (fold)
\label{sub:Funktionalitaet}

Die Software muss dazu in der Lage sein des Qualitätsmerkmal der ``Richtigkeit'' in dem Sinne zu erfüllen, dass die Anwendung Informationen so in 
die Datenbestände einträgt, wie es ein Nutzer der Systeme tut.

Weiterhin muss die Software das Merkmal der ``Interoperabilität'' soweit erfüllen, dass sie keine Auswirkungen auf die angeschlossenen Systeme in Bezug auf 
Stabilität und Verfügbarkeit hat. 
% Die Software muss dazu in der Lage sein des Qualitätsmerkmal der ``Richtigkeit'' in dem Sinne zu erfüllen,
% dass die Anwendung vergleichbare Ergebnisse liefert wie es behandlungen an Menschen erbracht haben. (Toleranz von 1 mm Abweichung ) 
% Weitreichendere Anforderungen an Interoperabilität, Sicherheit und Ordnungsmäßigkeit müssen nicht erfüllt werden.
% subsection Funktionalität (end)

\subsection{Zuverlässigkeit} % (fold)
\label{sub:Zuverlaessigkeit}

Die Software soll über eine gewisse ``Reife'' verfügen. 
Im Speziellen heißt es, dass es nur in einen von zehn Szenarien zu Ausfällen kommt.
Die Software sollte bei einem Fehler eine Mitteilung bereitstellen, damit ein Verantwortlicher der Universität darauf reagieren kann. 
% subsection Zuverlässigkeit (end)

\subsection{Benutzbarkeit} % (fold)
\label{sub:Benutzbarkeit}

Die Software muss einfach verständlich sein ( ``Verständlichkeit'' ) und sich einfach Erlernen lassen (``Erlernbarkeit'').
Eine einfache Benutzung steht dabei im Vordergrund ( ``Benutzbarkeit'' ), hingegen soll ``Attraktivität'' nur soweit gewährleistet sein,
dass sie die ``Verständlichkeit'' positiv beeinflusst. 

Es ist jedoch auch möglich, dass die Software ohne den Einfluss eines Nutzers arbeitet. Dann sind die oben genannten Punkte nicht relevant. 

% subsection Benutzbarkeit (end)

\subsection{Effizienz} % (fold)
\label{sub:Effizienz}

Das ``Verbrauchsverhalten'' der Softwarelösung sollte so sein, dass diese die Server so wenig belastet wie möglich.
Da jedoch noch kein Server definiert wurde, auf dem die Anwendung arbeiten soll, können keine Werte für eine genaue Konfiguration
angegeben werden.
% Das ``Verbrauchsverhalten'' der Softwarelösung sollte so sein, 
% dass das fertige Programm auf einem durchschnittlichen Computer ( CPU: 2,6 GHz RAM: 2Gb ) lauffähig ist.
% Dabei ist die Antwortzeit des Systems sollte bei einer durchschnittlichen Maschine nicht länger als 0.5 sek betragen.
% subsection Effizienz (end)

\subsection{Wartbarkeit} % (fold)
\label{sub:Wartbarkeit}

Es soll die Möglichkeit bestehen, leicht neue Funktionen zur Software hinzuzufügen ohne den konzeptionellen Aufbau der Software zu verändern. 
% subsection Wartbarkeit (end)

\subsection{Übertragbarkeit} % (fold)
\label{sub:Übertragbarkeit}

Auf die Qualitätsanforderung ``Übertragbarkeit'' soll in dem Sinne eingegangen werden, dass die Software auf Linux und Windows lauffähig ist ( ``Anpassbarkeit'' ).

% subsection Übertragbarkeit (end)
% section Nichtfunktionale Anforderungen (end)

% chapter Anforderungsdefinition (end)
 
\end{flushleft}

