\chapter{Gebrauchsanweisung}
\vspace*{-3cm}
\begin{flushleft}
In diesem Kapitel werden die Funktionen erläutert, die die mitgelieferte Software bietet. Dabei erfolgt eine Unterteilung in die Erstellung von Notizen und die Wartung bzw. Inbetriebnahme des Xelio-Tablets. Weiterhin wird die für die Umsetzung des Projekts nötige Treiberinstallation erklärt. 

\section{Installieren des Treibers}
% TODO USB-Debugging aktivieren erwähnen

\section{Bedienung der Software am PC}
\subsection{Erstellung einer Notiz}
Um für das Tablet eine Nachricht zu erzeugen, muss die eigentliche Textnachricht in eine Bilddatei umgewandelt werden. Um diese Umwandlung zu vollziehen kann die mitgegebene Software genutzt werden. Dafür müssen folgende Schritte durchgeführt werden:
\begin{itemize}
  \item Klicken sie auf den Button ``Vorlage wählen''.
    \subitem Es öffnet sich nun ein Dialog für die Auswahl einer Bilddatei. Diese wird später der Hintergrund sein, auf dem sich die 			 Nachricht befindet. Bestätigen Sie ihre Auswahl mit ``öffnen''.
    \subitem Es wurde nun der Dateipfad zum Hintergrund in das entsprechende Textfeld eingetragen. 
    
  \item Im Feld ``Nachricht'' geben Sie nun die Nachricht ein, die auf dem Tablet erscheinen soll. 
    \subitem Hinweis: Es können bei der Eingabe selbstständig Zeilenumbrüche vorgenommen werden. Jedoch erfolgt seitens der Software noch 	  	 eine Kontrolle ob die eingegebene Nachricht für das Bild passend ist. Sollte dies nicht der Fall sein, werden weitere 	
	     Zeilenumbrüche eingefügt.  
	     
  \item Im nächsten Schritt kann nun mit Hilfe der Combobox die Schriftgröße der zu erscheinenden Nachricht eingestellt werden. 
  
  \item Sie können sich nun vor dem eigentlichen Erstellen der benötigten Bilddatei noch eine Vorschau der Notiz zeigen lassen. Dazu drücken   
        Sie auf den Button ``Vorschau anzeigen''. Es erscheint nun ein Fenster mit der Vorschau, welches Sie nach der Betrachtung wieder schließen können.
        
  \item Es können nun noch Veränderungen an der Nachricht vorgenommen werden. Entspricht die Notiz den Anforderungen kann mit einem Klick 	
	auf den Button ``Notiz erstellen'' ein Dialog zum Speichern der Bilddatei aufgerufen werden. Es muss nun ein Speicherort bestimmt werden und die Datei muss benannt werden. 
	
  \item Nun kann die Datei auf das Tablet übertragen werden und daraufhin auf dem Tablet angezeigt. 
\end{itemize}

Im nun folgenden Abschnitt wird der zweite Teil der Software genauer vorgestellt.

\subsection{Softwareinstallation und Wartung}
In diesem Absatz werden die Funktionen der vier verschiedenen Buttons im unteren Bereich der Software erklärt.

\begin{itemize}
  \item Button ``Xelio Rooten''
    \subitem Ist das Xelio an den PC angeschlossen und ist das USB-Debugging aktiviert, kann mit einem Klick auf den Button das Rooting des 	
	     Tablets starten. Während dieses Vorgangs kommt es zu einem Neustart des Geräts. Danach besitzt man Root-Zugang auf dem Xelio.
	     
  \item Button ``Software installieren''
    \subitem Nachdem das Tablet gerootet wurde, kann nun die Installation der nötigen Software erfolgen. Dies geschieht mit diesem Button. 	
	     Nach einem Klick erscheint ein Fenster welches den aktuellen Status ausgibt. Sollte sich das Fenster von alleine schließen, stoßen Sie den Vorgang erneut an. 
	 
  \item Buttons ``Hardwarebuttons aktivieren'' und ``Hardwarebuttons deaktivieren''
    \subitem Um das Tablet vor unerwünschten Eingaben zu schützen wurde die Möglichkeit geschaffen, die an der Vorderseite angebrachten 	
             Hardwarebuttons zu deaktivieren. Müssen nun allerdings doch Eingaben am Tablet selbst erfolgen, kann mit Hilfe der Software die Buttons wieder aktiviert werden. Für beide Fälle gilt, dass ein Neustart des Systems benötigt wird. Während der Ausführung des Befehls erscheint wieder ein Fenster, welches den aktuellen Status ausgibt. Sollte sich dieses wieder von alleine schließen, starten Sie den Vorgang bitte erneut.
\end{itemize}


\section{Bedienung der Verwaltungsapplikation auf dem Tablet}
  Nachdem das Tablet durch die entwickelte Verwaltungssoftware für den PC vorbereitet und außerdem ein entsprechender Samba-Server eingerichtet wurde, kann es nun auf dem Tablet weitergehen.
  \begin{itemize}
  \item{Konfigurieren des WLAN}
    Auf dem Tablet muss zunächst das WLAN konfiguriert werden.
    \begin{itemize}
      \item Klicken sie in der unteren rechte Ecke des Touchscreens auf die Uhr. Dort sollte sich ein Popup-Dialog öffnen.
      \item Dort klicken sie bitte auf das obere Feld mit der Uhr, daraufhin sollte sich der Dialog aktuallisieren.
      \item Hier kann man nun auf die Schaltfläche ``WLAN'' klicken, worauf sie in die WLAN-Einstellungen gelangen.
      \item Auf der rechten Seite sind nun die gefundenen WLAN-Netzwerke zusehen, falls nicht müssen sie auf der linken Seite den WLAN-Schalter auf ``AN'' stellen.
      \item Nachdem sie sich im WLAN mit vorhandenen Samba-Server angemeldet haben, können sie in der unteren linken Ecke auf die Zurück-Schaltfläche klicken.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  Die restlichen Einstellungen können nun über die entwickelte Verwaltungs-Applikation ``InteligentDoorplateControl'' vorgenommen werden.
  \subsection{Konfigurieren der Applikation - NoLock}
    Die NoLock-Applikation dient dazu, zu verhindern das das Tablet nach dem Bildschirm ausschalten den Lockscreen aktiviert.
    \begin{itemize}
      \item Starten sie die App mittels der Schaltfläche ``Start NoLock-App to configure''.
      \item Falls dort noch ``Lock enabled'' klicken sie einmal dort drauf und schon sollte dort ``Lock disabled'' erscheinen, womit der Lockscreen abgeschaltet wurde.
      \item Falls dort schon ``Lock disabled'' zu sehen ist, ist der Lockscreen bereits deaktiviert. Das liegt daran das die nur einmal gemacht werden muss, solangen das Tablet nicht zurückgesetzt wird.
    \end{itemize}
  \subsection{Konfigurieren der Applikation - PCFileSync}
  Die PCFileSync-Applikation dient dazu, ein bestimmtes Verzeichnis mit einer entsprechenden Netzwerkfreigabe, die in diesem Projekt über das SMB-Protokoll realisiert wird, zu synchronisieren.
    \begin{itemize}
      \item
    \end{itemize}
  \subsection{Konfigurieren der Applikation - PhotoFrameApp}
  	Die PhotoFrame-Applikation dient dazu, das das die Bilder aus dem Synchronisierten-Verzeichnis mittels eine Diashow ausgibt.
    \begin{itemize}
      \item
    \end{itemize}
  \subsection{Standby-Service konfigurieren}
    Der Standby-Service wurde dazu entwickelt, das Tablet zu bestimmten Zeiten aus dem Standby aufzuwecken bzw. in den Standbymodus zu versetzen.
    \begin{itemize}
      \item In der rechten Spalte der IDC-App haben wir zwei Felder zum eingeben der Wake-UP- und Sleep-Time. Diese müssen dem vorgegebenen Format entsprechen und müssen ausserdem mit einer führenden 0 beginnen falls die Stunden einstellig sind.
      \item Danach können sie über den Button ``Start Standby \& NoTouch Service'' den Service starten.
      \item Nach dem Start des Service haben sie noch ca. 5 Minuten bis der Touchscreen gesperrt wird. Danach ist das Tablet nur noch durch einen Neustart wieder normal zu verwenden.
    \end{itemize}
    In der verbleibenden Zeitspanne, muss nun endgültig die PhotoFrameApp gestartet und die Diashow ausgeführt werden. Daraufhin ist das Tablet nun so konfiguriert, das es sich mit dem gewählten Verzechnis synchronisiert, eine Diashow dessen Inhalt ausgeben wird, es nicht von unbefugten benutzt werden kann und es sich zu bestimmten Zeiten in den Standbymodus versetzt und darauf auch wieder erwacht.
\end{flushleft}
